%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-auto}
\usepackage{2122-pablo-paternault}

\usepackage[python]{2122-pablo-listings}

\title{Automatismes}
\subtitle{Algorithmique 1}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Table des matières}
	\tableofcontents
\end{frame}

\serie{}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  a = 3
  b = 4
  a = 2 * a - b
  print(a)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  On définit la fonction suivante.

  \begin{lstlisting}
  def mafonction(a, b, c):
     x = (a + b)/2
     return x + c
  \end{lstlisting}

  Que renvoit l'appel : \lstinline{mafonction(4, 2, 5)} ?
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?
  \begin{lstlisting}
    x = 2
    y = 5
    if x + y > 6:
      x = x - y
    else:
      x = x * y

    print(x)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\serie{}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  a = 3
  b = 2 * a
  b = a + b
  print(b)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  x = 12
  y = 7
  if x + y > 20:
      x = 20 - y
  print(x)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  On définit la fonction suivante.

  \begin{lstlisting}
  def MM(x, y):
     if x > y:
        return x
     else:
        return y
  \end{lstlisting}

  Que renvoit l'appel : \texttt{MM(13, 17)} ?
\end{frame}

\serie{}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  x = 12
  b = a / 2
  y = x + b
  print(y)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  x = 4
  if x + 4 == 9:
      x = x - 2
  else:
      x = 2 * x - 1
  print(x)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  On définit la fonction suivante.

  \begin{lstlisting}
  def mafonction(x, y, z):
     if x**2 + y**2 == z**2:
        return 1
     else:
        return 0
  \end{lstlisting}

  Que renvoit l'appel : \texttt{mafonction(4, 3, 5)} ?
\end{frame}

\end{document}
